# Общее

Проект - игра. Это позволит изучить много различных технологий и библиотек на опыте реальной разработки, тестирования, рефакторинга и т.п. с использованием ФП.

Каждый сделает:
- серверную часть своей игры
- клиентскую часть для другой игры
- бота для третьей игры.

## Дедлайны

- сдача в день дедлайна - 5 баллов
- сдача через неделю - 4 балла
- сдача через две неделю - 3 балла

## Распределение частей

- 6 ноября будет назначено, кто для кого пишет клиента, среди тех, кто сдал SERVE
- 13 ноября - среди тех, кто сдал SERVE через неделю после дедлайна
- 20 ноября - среди остальных

Аналогично,
- 27 ноября будет назначено, кто для кого пишет бота, среди тех, кто сдал HUMAN
- 4 декабря - среди тех, кто сдал HUMAN через неделю после дедлайна
- 11 декабря - среди остальных

# Дедлайны

## RULES - Правила игры (5 баллов)

- созданный проект
- ссылка на репозиторий
- пересказ правил игры своими словами (в README.md, например)
- ссылка на текст с правилами (лучше скопировать этот текст в репозиторий)
- презентация игры: краткое описание и демонстрация партии (видео, ссылка - в репозитории)

Никто не запрещает делать то, что к следующим дедлайнам!

## TYPES - Типы для игры (5 баллов)

Как устроено поле для игры? Какие возможны ходы? Как считаются очки или проверяется выигрыш?

Типы, если это возможно, не должны позволять некорректных состояний. Этого можно достичь либо описанием всех возможных вариантов в типе, либо применением "умных конструкторов".

- типы
- документация к типам
- декларации типов для функций выполнения ходов

## FUNNY - Функции применения ходов к полю (5 баллов)

Реализация правил игры - функции, которые применяют ход к состоянию игры. 
Функции не должны создавать некорректное состояние.

- документация к функциям
- тесты к функциям

## SERVE - REST API для получения состояния и выполнения ходов (5 баллов)

- конвертация типов из/в JSON
- опубликована документация к API
- опции командной строки для задания параметров сервера

## STATE - Клиент для подключения к серверу (5 баллов)

Достаточно text ui

- вывод состояния игры на экран
- получение команд от пользователя

## MULTI - Параллельная работа многих клиентов (5 баллов)

- параллельная работа нескольких клиентов
- вывод на сервере диагностической информации о подключениях, играх и т.п.

## HUMAN - Получение и отправка команд серверу (5 баллов)

- обмен сообщениями с сервером

## RANDS - Случайный бот (5 баллов)

Бот для игры, делает случайные допустимые ходы

## ROBOT - Более умный бот (5 баллов)

Бот ищет в пространстве состояний

- поиск не менее, чем на один ход
- возможна эвристическая оценка позиции

## DEMOS - Итоговая демонстрация (5 баллов)
